% RESULTADOS-------------------------------------------------------------------

\chapter{CRONOGRAMA DE ATIVIDADES}
\label{chap:cronograma}

A execução deste projeto prevê as seguintes etapas:
\begin{itemize}
	\item ETAPA 1 - Levantamento bibliográfico: Nesta etapa serão pesquisados trabalhos científicos que tratem sobre produção colaborativa, onde não há exatamente um responsável pela produção de conteúdo, mas, uma colaboração de indivíduos e/ou instituições em prol de alguma causa ou objetivo. Será executada no primeiro mês.
	
	\item ETAPA 2 - Elaboração do questionário de pesquisa: Esta etapa compreende a elaboração das questões que comporão o questionário que será utilizado para a coleta de dados do trabalho. Será executada no primeiro mês.
	
	\item ETAPA 3 - Elaboração do projeto de pesquisa: Esta etapa compreende a elaboração do presente projeto de pesquisa que orientará toda a execução do estudo. Será executada no primeiro mês
	
	\item ETAPA 4 - Coleta de dados: Nesta etapa o questionário de pesquisa será divulgado para o máximo de pessoas possível de forma orgânica (cada pessoa apresenta o questionário a conhecidos) para obter-se a maior massa de dados possível com o menor custo possível. Será executada durante o segundo e terceiro mês.
	
	\item ETAPA 5 - Analise dos dados: Nesta etapa, os dados obtidos pelo questionário de pesquisa serão tratados pra obter-se um indicador confiável sobre a disposição de instituições e alunos em colaborar com a plataforma colaborativa sugerida. Será executada no quarto mês.
	
	\item ETAPA 6 - Elaboração do relatório final: Nesta etapa, as informações obtidas no tratamento dos dados serão reunidas às obtidas na pesquisa bibliográfica e organizadas para a melhor compreensão possível. Será executada no quinto mês.
	
	\item ETAPA 7 - Revisão do texto: Nesta etapa o texto produzido na etapa anterior será revisado não só quanto à ortografia, mas, também aderência ao modelo exigido e à semântica das informações apresentadas. Será executada no sexto mês.
	
	\item ETAPA 8 - Entrega do trabalho: Nesta etapa será realizada a entrega do trabalho e sua apresentação. Será realizada no fina do sexto mês.
\end{itemize}

\input{./dados/tabelas/tabela1}